 13:46, 12 февраля 2019
Лукашенко назвал причину резни вбелорусской школе
Президент Белоруссии Александр Лукашенко прокомментировал трагедию в школе в Столбцах, которая произошла 11 февраля. Его слова передает агентство БелТА.«Я сутки анализирую ситуацию и всякого рода разговоры на эту тему: кто виноват. Все мы виноваты, и дело не только и не столько в интернете. У нас в школах бардак, полный бардак», — заявил Лукашенко. Белорусский лидер призвал обращать пристальное внимание на безопасность в местах массового скопления людей, особенно если там присутствует большое количество детей. «Школа — святое место. Как в церковь надо идти в школу», — считает он.В рамках расследования инцидента в Столбцах Лукашенко предложил «на всю катушку спросить прежде всего с председателя райисполкома и с министра образования». К своему возвращению из России белорусский президент поручил доложить о принятых мерах по наведению порядка в школах. «Железная дисциплина должна быть. Нам надо сохранить ту стабильность, которая сегодня в стране есть», — подытожил он.11 февраля стало известно, что ученик средней школы №2 города Столбцы около 8:05 по московскому времени нанес ножевые ранения педагогу и троим школьникам. После нападения злоумышленник скрылся, однако сотрудникам правоохранительных органов удалось его задержать.В результате полученных ран учительница и один из подростков скончались. Еще двое несовершеннолетних были оперативно доставлены в больницу.***


Обратная связь с отделом «Бывший СССР»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: exussr@lenta-co.ruБольше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
